%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019-2023 Louis Paternault --- http://snt.ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{textcomp}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\title{Harcèlement}
\date{}
\author{}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  unicode=true,
  urlcolor=cyan,
  pdfauthor={Louis Paternault et Jean-Julien Aumercier},
  pdfproducer={© 2019-2022 Louis Paternault ; 2023 Louis Paternault et Jean-Julien Aumercier — CC-BY-SA-4.0 — http://snt.ababsurdo.fr},
  hidelinks,
}

% Inspiré du "Cahier d’activités - Secondaire : Outils et séquences pédagogiques*
% https://www.nonauharcelement.education.gouv.fr/ressources/cahier-dactivites-second-degre-outils-et-sequences-pedagogiques/

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}

\begin{enumerate}
  \item Quels sont les acteurs du harcèlement ?
  \item Pourquoi peut-on parler de harcèlement dans les deux vidéos ?
  \item Quelles sont les conséquences du harcèlement sur la victime ?
  \item Qu'est-ce qui peut empêcher la victime de se défendre ? Que peut ressentir la victime ?
  \item Quelles autres formes ou pratiques de harcèlement connaissez-vous ?
  \item Quelles sont les spécificités du cyberharcèlement ? Pourquoi peut-on dire que l'utilisation des multimédias facilite et accentue le phénomène de harcèlement ?
  \item A-t-on le droit de prendre une photo d'un camarade et de la diffuser sur les réseaux sociaux ? A-t-on le droit de diffuser une photo d'un camarade sans son accord ?
  \item A-t-on le droit de faire une blague sexiste, homophobe, ou raciste en public ?
  \item Pourquoi est-il difficile, en tant que témoin, d'agir ? En quoi la réaction du témoin change-t-elle la situation ? Ne pas intervenir, est-ce consentir ?
  \item Que peuvent faire les différents acteurs pour arrêter cette situation de harcèlement ?
\end{enumerate}

\end{document}
